%@Titre: Amérique Sud (Sept.) -- 2000
Le Conseil général d'un département compte 60 élus. Chacun d'eux représente l'un des trois partis, A, B et C.
\begin{itemize}
\item Le parti A compte 15 élus ;
\item 45\% des élus appartiennent au parti B ;
\item le reste des élus représente le parti C.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Calculer le pourcentage des élus qui appartiennent au parti A.
\item Calculer le nombre d'élus du parti B.
\item Représenter par un diagramme circulaire de rayon 4~cm la répartition du Conseil Général entre les partis A, B et C.
\end{myenumerate}